msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: LenMus $VERS\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"POT-Creation-Date: 2021-10-13 12:43+0200\n"
"PO-Revision-Date: 2021-10-13 14:01+0200\n"
"Last-Translator: Cecilio Salmeron <s.cecilio@gmail.com>\n"
"Language-Team: <cecilios@gmail.com>\n"
"Language: zh_CN\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"X-Poedit-SourceCharset: utf-8\n"
"X-Poedit-Basepath: ../src\n"
"X-Generator: Poedit 2.0.6\n"
"X-Poedit-SearchPath-0: L1_MusicReading\n"

#: L1_MusicReading.cpp:151
msgid " - Practice reading scores with half notes and tied quarter notes."
msgstr " - 练习阅读有包括二分音符和相连的四分音符的乐谱。"

#: L1_MusicReading.cpp:163
msgid " - Practise reading scores with leger lines above fifth line."
msgstr " - 练习阅读有上加线的五线谱"

#: L1_MusicReading.cpp:161
msgid " - Practise reading scores with leger lines below first line."
msgstr " - 练习阅读有下加线的五线谱"

#: L1_MusicReading.cpp:331
msgid " - Read examples that starts in upbeat."
msgstr ""

#: L1_MusicReading.cpp:139
msgid " - Read scores containing only quarter notes and rests."
msgstr " - 阅读包含四分音符和四分休止符的乐谱。"

#: L1_MusicReading.cpp:274
msgid " - Read scores containing the bass clef."
msgstr " - 阅读包含低音谱号的乐谱。"

#: L1_MusicReading.cpp:286
msgid " - Read scores containing the rhythms studied in previous lessons."
msgstr " - 阅读包含在先前课时中学习的节奏的乐谱"

#: L1_MusicReading.cpp:178 L1_MusicReading.cpp:215 L1_MusicReading.cpp:297
#: L1_MusicReading.cpp:309 L1_MusicReading.cpp:344 L1_MusicReading.cpp:358
#: L1_MusicReading.cpp:371 L1_MusicReading.cpp:385 L1_MusicReading.cpp:399
#: L1_MusicReading.cpp:412 L1_MusicReading.cpp:426 L1_MusicReading.cpp:440
#: L1_MusicReading.cpp:453 L1_MusicReading.cpp:470 L1_MusicReading.cpp:479
#: L1_MusicReading.cpp:488 L1_MusicReading.cpp:497
msgid " - Read scores containing the rhythms studied in this lesson."
msgstr " - 阅读包含已知节奏的乐谱。 "

#: L1_MusicReading.cpp:200
msgid " - Read scores containing the rhythms studied."
msgstr "阅读包含已知节奏的乐谱。"

#: L1_MusicReading.cpp:176 L1_MusicReading.cpp:213 L1_MusicReading.cpp:295
#: L1_MusicReading.cpp:356 L1_MusicReading.cpp:369 L1_MusicReading.cpp:383
#: L1_MusicReading.cpp:397 L1_MusicReading.cpp:410 L1_MusicReading.cpp:424
#: L1_MusicReading.cpp:438 L1_MusicReading.cpp:451
msgid " - Train your ear and practise the introduced rhythmic patterns."
msgstr " - 练习听的能力以及已介绍的节奏模式。"

#: L1_MusicReading.cpp:69
msgid "16th"
msgstr "16分"

#: L1_MusicReading.cpp:70
msgid "32th"
msgstr "32分"

#: L1_MusicReading.cpp:71
msgid "64th"
msgstr "64分"

#: L1_MusicReading.cpp:107
msgid "<b>Adagio</b> - slow"
msgstr "<b>Adagio柔板</b> - 慢速"

#: L1_MusicReading.cpp:121
msgid "<b>Adagio</b>: 50-59"
msgstr "<b>Adagio柔板</b>: 50-59"

#: L1_MusicReading.cpp:110
msgid "<b>Allegretto</b> - Not as fast as allegro"
msgstr "<b>Allegretto小快板</b> - 比快板稍慢"

#: L1_MusicReading.cpp:124
msgid "<b>Allegretto</b>: 100-119"
msgstr "<b>Allegretto小快板</b>: 100-119"

#: L1_MusicReading.cpp:111
msgid "<b>Allegro</b> - fast"
msgstr "<b>Allegro快板</b> - 快速"

#: L1_MusicReading.cpp:125
msgid "<b>Allegro</b>: 120-159"
msgstr "<b>Allegro快板</b>: 120-159"

#: L1_MusicReading.cpp:108
msgid "<b>Andante</b> - literally 'walking', a medium slow tempo"
msgstr "<b>Andante行板</b> - 文字的意思是“行走”，是一种中慢的速度"

#: L1_MusicReading.cpp:122
msgid "<b>Andante</b>: 60-79"
msgstr "<b>Andante行板</b>: 60-79"

#: L1_MusicReading.cpp:23
msgid ""
"<b>Clefs and note ranges:</b> The course starts with the G clef using a very "
"reduced note range (e4-g4). Progressively, the note range is increased to "
"reach the range c4-f5 in lesson 14. Next, the F key is introduced, again "
"with a very reduced note range (a3-c4) and from there, the exercises of all "
"following lessons use the F and G clef indistinctly. The note range is "
"continuously being broadened in both clefs (G: a3-c6 y F: a2-e4), to cover "
"two ledger lines, above and below."
msgstr ""
"<b>谱号和音符范围:</b>课程中将首先出现高音谱号包含小范围的音程（e4-g4）。渐渐"
"地，课程14中的音程包含（c4-f5）。接下来将介绍低音谱号，包含（a3-c4）小范围音"
"程，接下来将使用高音谱号和低音谱号。高音谱号和低音谱号中音符的范围将持续扩大"
"（高音谱号:a3-c6，低音谱号：a2-e4），包含两个上加线和下加线。"

#: L1_MusicReading.cpp:25
msgid ""
"<b>Key signatures:</b> The exercises in the first two practical lessons (9 "
"and 10) have scores using only the C major / A minor key signature (no "
"accidentals). The key signature is introduced in lesson 13 and from there "
"(lessons 14 to 17) the exercises use also one accidental (G major / E minor "
"and F major / D minor). In the remaining lessons (18 to 31) exercises use up "
"to two accidentals (D major / B minor and B flat major / G minor)."
msgstr ""
"<b>调号:</b>在第9、10课时中，使用的调号将仅包含C大调/A小调（无临时记号）。这"
"些调号将在第13课时中被介绍，然后在第14至17课时中，出现一个临时记号（G大调/E小"
"调和F大小/D小调）。在接下来的18至31课时里，练习中将出现两个临时记号（D大小/B"
"小调和降B大调/G小调）。"

#: L1_MusicReading.cpp:105
msgid "<b>Larghetto</b> - not quite as slow as largo"
msgstr "<b>Larghetto小广板</b> - 比广板快"

#: L1_MusicReading.cpp:104
msgid "<b>Largo</b> - very slow and broad"
msgstr "<b>Largo广板</b> - 非常缓慢宽广"

#: L1_MusicReading.cpp:120
msgid "<b>Largo</b>: 40-49"
msgstr "<b>Largo广板</b>: 40-49"

#: L1_MusicReading.cpp:106
msgid "<b>Lento</b> - very slow"
msgstr "<b>Lento慢板</b> - 非常慢"

#: L1_MusicReading.cpp:109
msgid "<b>Moderato</b> - moderate, or medium"
msgstr "<b>Moderato中板</b> - 适度，中档速度"

#: L1_MusicReading.cpp:123
msgid "<b>Moderato</b>: 80-99"
msgstr "<b>Moderato中板</b>: 80-99"

#: L1_MusicReading.cpp:114
msgid "<b>Prestissimo</b> - very, very fast"
msgstr "<b>Prestissimo最急板</b> - 非常，非常快"

#: L1_MusicReading.cpp:127
msgid "<b>Prestissimo</b>: 180-200"
msgstr "<b>Prestissimo最急板</b>: 180-200"

#: L1_MusicReading.cpp:113
msgid "<b>Presto</b> - very fast"
msgstr "<b>Presto急板</b> - 非常快"

#: L1_MusicReading.cpp:126
msgid "<b>Presto</b>: 160-179"
msgstr "<b>Presto急板</b>: 160-179"

#: L1_MusicReading.cpp:24
msgid ""
"<b>Time signatures:</b> In the first exercises (9 to 17) only the 2/4 simple "
"time is used. Next, the 3/4 simple time (lesson 18) and the 4/4 simple time "
"(lesson 19) are used. In lesson 28 the compound 6/8 is introduced and it is "
"practiced in the remaining lessons (29 to 31)."
msgstr ""
"<b>拍号:</b>在练习9至17中仅会出现2/4拍。18课时中将出现3/4拍，19课时中使用4/4"
"拍。在第28课时中，复拍子6/8将被介绍，并且在第29至31课时中用到。"

#: L1_MusicReading.cpp:112
msgid "<b>Vivo, or Vivace</b> - lively and brisk"
msgstr "<b>Vivo, or Vivace生动或活泼地</b> - 鲜活且生动"

#: L1_MusicReading.cpp:57 L1_MusicReading.cpp:226 L1_MusicReading.cpp:233
#: L1_MusicReading.cpp:243 L1_MusicReading.cpp:250 L1_MusicReading.cpp:257
#: L1_MusicReading.cpp:264 L1_MusicReading.cpp:269 L1_MusicReading.cpp:281
msgid "A"
msgstr "A"

#: L1_MusicReading.cpp:93
msgid "A 2/4 time signature"
msgstr "一个2/4拍拍号。"

#: L1_MusicReading.cpp:208
msgid ""
"A fermata is a musical symbol, looking like a semicircle containing a dot, "
"that is placed above or below a note or rest. It indicates that the note/"
"rest should be sustained for longer than its normal duration. Usually the "
"note/rest is held for one and a half to twice the normal duration, but it is "
"always up to the discretion of the performer or the conductor. The fermata "
"symbol is usually placed above the note/rest, but occasionally can be placed "
"below it and upside down:"
msgstr ""
"延音记号看起来像一个包含一个点的半圆，通常放在音符或休止符的上或下方。它表示"
"音符/休止符应该比原长持续更长时间。通常该音符/休止符的长度将是原长的1.5倍到2"
"倍，不过总是由演奏者来裁量。延音记号一般而言放置在音符/休止符的上方，不过偶尔"
"也可以放置在下方，上下颠倒。"

#: L1_MusicReading.cpp:189
msgid ""
"A sharp sign raises the pitch of a note by half a step (one semitone). A "
"flat sign lowers the pitch of a note half a step (one semitone). A natural "
"sign cancels the effect of a flat or a sharp."
msgstr ""
"升号将音符的音升高了半个音程。降号使音符的音降低半个音程。还原记号消除升号和"
"降号的影响。"

#: L1_MusicReading.cpp:147
msgid ""
"A tie is a small arch between the heads of two <b>consecutive notes of the "
"same pitch</b>. For example:"
msgstr "连音符是两个连续且等音高的音符符头之间的小拱形。例如："

#: L1_MusicReading.cpp:185
msgid ""
"Accidental signs are marks placed before a notehead to indicate that the "
"pitch of the note should be altered. At level 1 you should know about three "
"signs: the 'sharp', the 'flat' and the 'natural':"
msgstr ""
"临时记号放置在符头前，表示该音符的音高应该发生变化。在第一级中你应高知道三个"
"符号：“升号”，“降号”和“还原记号”："

#: L1_MusicReading.cpp:184
msgid "Accidentals"
msgstr "临时记号"

#: L1_MusicReading.cpp:183 L1_MusicReading.cpp:201
msgid "Accidentals. Key signature"
msgstr "临时记号。调号。"

#: L1_MusicReading.cpp:392
msgid ""
"Again, syncopation is achieved by starting the first beat with an eighth "
"note. The following quarter notes are placed off-beat, and so the accent "
"(start of the note sound) does not coincide with the start of the beat."
msgstr ""
"切分音的第一拍由一个八分音符构成。之后的四分音符被放置在后半拍，因此重音（音"
"符声音的起始）与节拍的起始不一致。"

#: L1_MusicReading.cpp:466
msgid ""
"Also note that two dotted quarter note equals a dotted half note. Therefore, "
"in the 6/8 time a dotted half note takes a whole measure."
msgstr ""
"同时注意双附点的四分音符等同于一个附点的二分音符。因此，在6/8拍中一个附点二分"
"音符占一个小节。"

#: L1_MusicReading.cpp:190
msgid ""
"An accidental sign alters not only the pitch of the note that it is attached "
"to, but also the pitch of any subsequent occurrence of the same note in the "
"same measure. Notes with the same pitch name, but in a higher or lower "
"octave are not affected. The effect of the accidental ends at the end of the "
"measure, so notes in the next measure will not be altered, except those tied "
"to one in the previous measure."
msgstr ""
"变音记号仅仅影响其依附的音符，不过同一个小节再次出现的该音符的音高也将受到影"
"响。音名一样，但是不属于同一个八度的音符则不受影响。变音记号的影响在当前小节"
"终止。因此，除了和前小节相连的音符，下一个小节中的音符的音高不变。"

#: L1_MusicReading.cpp:312 L1_MusicReading.cpp:332
msgid "Anacrusis (upbeat, pickup notes)"
msgstr ""

#: L1_MusicReading.cpp:317 L1_MusicReading.cpp:322
msgid "Anacrusis of"
msgstr ""

#: L1_MusicReading.cpp:206
msgid ""
"Another way to change a note's duration is by writing a small dot after the "
"notehead, to create 'a dotted note'. The dot adds one half of the value of "
"the original note. For example, if a dot is placed to the right of a half "
"note, the note would then have the duration of a half note plus a quarter "
"note and it will be equivalent to writing a tie between a half note and a "
"quarter note:"
msgstr ""
"改变音符时长的另一个方法是在符头旁画一个小点，创作一个“附点音符”。附点为原音"
"符增加了一半的时长。例如，如果一个二分音符右边包含一个附点，该音符的时长将为"
"一个二分音符加一个四分音符，相当于由连音符连接的二分音符和四分音符："

#: L1_MusicReading.cpp:16
msgid ""
"Apart of introducing different rhythmic cells of increasing complexity, the "
"main concepts introduced in Level 1 are:"
msgstr "除了介绍逐渐变难的节奏单元，第一级将学习的主要概念包括："

#: L1_MusicReading.cpp:53 L1_MusicReading.cpp:224
msgid ""
"As a result, the staff lines and spaces get automatically assigned to "
"consecutive notes, as shown in the next score:"
msgstr "因此，五线谱的线和间被分配给连续音符，如下面的乐谱中显示："

#: L1_MusicReading.cpp:47
msgid "As an example, press the 'Play' link and listen to the following score:"
msgstr "例如，点击”播放“连接，然后聆听下面的乐谱："

#: L1_MusicReading.cpp:119
msgid ""
"As an orientation, the following table gives the assignment between "
"traditional tempo terms and metronome settings:"
msgstr "下表列出了传统的速度类型和对应的节拍器设置："

#: L1_MusicReading.cpp:157
msgid ""
"As notes written on leger lines are more difficult to read, usually only two "
"or three leger lines are used. If the pitch range does not fit on this "
"extended staff, it is usually preferable to switch clef to avoid having to "
"add more leger lines."
msgstr ""
"因为下加线上的音符更难认，通常至多使用两条或者三条加线。如果音高范围在扩展的"
"五线谱上不合适，通常最好换一个谱号以避免添加更多的加线。"

#: L1_MusicReading.cpp:467
msgid ""
"As the 6/8 has two beats per measure, it is called a compound duple meter. "
"The accent is strong on the first eighth note of the first beat, a medium "
"accent on the first eighth note of the second beat, and the remaining pulses "
"are week."
msgstr ""
"因为6/8拍中每小节有两拍，因此被称为复合二拍子。第一拍的第一个八分音符是强拍，"
"第二拍的第一个八分音符是中强拍，其余均为弱拍。"

#: L1_MusicReading.cpp:99
msgid ""
"As you know 2/4 means that each measure has two beats and that each beat "
"gets a quarter note. Therefore, each measure will get two quarter notes. For "
"example:"
msgstr ""
"正如你所知2/4拍表示以四分音符为一拍，每小节两拍。因此，每个小节将会有两个四分"
"音符。例如："

#: L1_MusicReading.cpp:58 L1_MusicReading.cpp:227 L1_MusicReading.cpp:244
#: L1_MusicReading.cpp:251 L1_MusicReading.cpp:258 L1_MusicReading.cpp:265
#: L1_MusicReading.cpp:270 L1_MusicReading.cpp:282
msgid "B"
msgstr "B"

#: L1_MusicReading.cpp:171
msgid ""
"Beaming is not done at random or by personal taste. The rules for beaming "
"depend on the time signature."
msgstr "符杠并不是随意或者根据个人喜好添加的。符杠的连接方式取决于拍号。"

#: L1_MusicReading.cpp:21
msgid "Book organization"
msgstr "书本结构"

#: L1_MusicReading.cpp:315
msgid ""
"But it doesn't always have to be this way. A piece of music (or a musical "
"phrase) can begin both in a strong part of the measure or in a weak part. "
"When a piece of music (or a phrase) begins in a weak part or in a weak "
"fraction it is said that it begins <b>in upbeat</b> or <b>in anacrusis</b>. "
"The anacrusis is often called a pickup, pickup note, or pickup measure. "
"Examples:"
msgstr ""

#: L1_MusicReading.cpp:462
msgid ""
"By convention, in compound time signatures the top number indicates not the "
"number of beats per measure but the number of pulses per measure, and the "
"bottom number indicates the note that takes each pulse."
msgstr "按照惯例，复拍子中分子代表每小节的拍数，分母表示以几分音符作为一拍。"

#: L1_MusicReading.cpp:237
msgid ""
"By using both the G clef and the F clef and two leger lines a range of four "
"octaves can be comfortably represented, as shown in the following score:"
msgstr ""
"通过同时用高音谱号和低音谱号，四个八度两个加线能够合适地表示，如以下乐谱中显"
"示："

#: L1_MusicReading.cpp:59 L1_MusicReading.cpp:228 L1_MusicReading.cpp:238
#: L1_MusicReading.cpp:245 L1_MusicReading.cpp:252 L1_MusicReading.cpp:259
#: L1_MusicReading.cpp:266 L1_MusicReading.cpp:271 L1_MusicReading.cpp:283
msgid "C"
msgstr "C"

#: L1_MusicReading.cpp:235 L1_MusicReading.cpp:236
msgid "C note"
msgstr "C音符"

#: L1_MusicReading.cpp:417 L1_MusicReading.cpp:427 L1_MusicReading.cpp:429
msgid "Counter-time (off-beat notes)"
msgstr "切分音符"

#: L1_MusicReading.cpp:6
msgid "Cover page"
msgstr "封面"

#: L1_MusicReading.cpp:60 L1_MusicReading.cpp:229 L1_MusicReading.cpp:239
#: L1_MusicReading.cpp:246 L1_MusicReading.cpp:253 L1_MusicReading.cpp:260
msgid "D"
msgstr "D"

#: L1_MusicReading.cpp:205
msgid "Dotted notes"
msgstr "附点音符"

#: L1_MusicReading.cpp:216 L1_MusicReading.cpp:218
msgid "Dotted quarter note. Quarter note tied to eighth note"
msgstr "附点四分音符。一个四分音符连接一个八分音符。"

#: L1_MusicReading.cpp:54 L1_MusicReading.cpp:61 L1_MusicReading.cpp:230
#: L1_MusicReading.cpp:240 L1_MusicReading.cpp:247 L1_MusicReading.cpp:254
#: L1_MusicReading.cpp:261
msgid "E"
msgstr "E"

#: L1_MusicReading.cpp:68
msgid "Eight"
msgstr "8分"

#: L1_MusicReading.cpp:138 L1_MusicReading.cpp:150 L1_MusicReading.cpp:160
#: L1_MusicReading.cpp:175 L1_MusicReading.cpp:199 L1_MusicReading.cpp:212
#: L1_MusicReading.cpp:273 L1_MusicReading.cpp:285 L1_MusicReading.cpp:294
#: L1_MusicReading.cpp:308 L1_MusicReading.cpp:330 L1_MusicReading.cpp:343
#: L1_MusicReading.cpp:355 L1_MusicReading.cpp:368 L1_MusicReading.cpp:382
#: L1_MusicReading.cpp:396 L1_MusicReading.cpp:409 L1_MusicReading.cpp:423
#: L1_MusicReading.cpp:437 L1_MusicReading.cpp:450 L1_MusicReading.cpp:469
#: L1_MusicReading.cpp:478 L1_MusicReading.cpp:487 L1_MusicReading.cpp:496
msgid "Exercise 1"
msgstr "练习 1"

#: L1_MusicReading.cpp:162 L1_MusicReading.cpp:177 L1_MusicReading.cpp:214
#: L1_MusicReading.cpp:296 L1_MusicReading.cpp:357 L1_MusicReading.cpp:370
#: L1_MusicReading.cpp:384 L1_MusicReading.cpp:398 L1_MusicReading.cpp:411
#: L1_MusicReading.cpp:425 L1_MusicReading.cpp:439 L1_MusicReading.cpp:452
msgid "Exercise 2"
msgstr "练习 2"

#: L1_MusicReading.cpp:136 L1_MusicReading.cpp:149 L1_MusicReading.cpp:159
#: L1_MusicReading.cpp:174 L1_MusicReading.cpp:197 L1_MusicReading.cpp:211
#: L1_MusicReading.cpp:272 L1_MusicReading.cpp:284 L1_MusicReading.cpp:293
#: L1_MusicReading.cpp:307 L1_MusicReading.cpp:329 L1_MusicReading.cpp:342
#: L1_MusicReading.cpp:354 L1_MusicReading.cpp:367 L1_MusicReading.cpp:381
#: L1_MusicReading.cpp:395 L1_MusicReading.cpp:408 L1_MusicReading.cpp:422
#: L1_MusicReading.cpp:436 L1_MusicReading.cpp:449 L1_MusicReading.cpp:468
#: L1_MusicReading.cpp:477 L1_MusicReading.cpp:486 L1_MusicReading.cpp:495
msgid "Exercises"
msgstr "练习"

#: L1_MusicReading.cpp:55 L1_MusicReading.cpp:62 L1_MusicReading.cpp:231
#: L1_MusicReading.cpp:241 L1_MusicReading.cpp:248 L1_MusicReading.cpp:255
#: L1_MusicReading.cpp:262 L1_MusicReading.cpp:279
msgid "F"
msgstr "F"

#: L1_MusicReading.cpp:277 L1_MusicReading.cpp:287
msgid "F clef on fourth line"
msgstr "第四线的F谱号"

#: L1_MusicReading.cpp:223
msgid "F note"
msgstr "F音"

#: L1_MusicReading.cpp:30
msgid ""
"Finally, in the third section some exercises are proposed to practice the "
"newly introduced concepts."
msgstr "最后，在第三部分我们将练习一些新概念。"

#: L1_MusicReading.cpp:52 L1_MusicReading.cpp:56 L1_MusicReading.cpp:225
#: L1_MusicReading.cpp:232 L1_MusicReading.cpp:242 L1_MusicReading.cpp:249
#: L1_MusicReading.cpp:256 L1_MusicReading.cpp:263 L1_MusicReading.cpp:280
msgid "G"
msgstr "G"

#: L1_MusicReading.cpp:66
msgid "Half"
msgstr "2分"

#: L1_MusicReading.cpp:193
msgid ""
"Having to write accidentals always in the same notes can be annoying. To "
"make the writing process easier, instead of writing sharp signs before all F "
"and C notes, the accidentals can be written at the beginning of the staff, "
"immediately after the clef sign. These accidentals affect the whole score "
"and are named the 'key signature'. They apply to all relevant notes <b>in "
"every octave</b>. As a consequence, it is no longer needed to place "
"accidental signs in front of each note. So, the previous score can also be "
"written as follows:"
msgstr ""
"如果每次都需要在同样的音符前面标注变音记号非常麻烦。为了书写更方便，变音记号"
"可以写在五线谱的起始端，在谱号后面而不是在所有的F和C音符旁都写。这样的变音记"
"号将影响整个乐谱并且被称作“调号”。它对于所有的相关音符<b>在每一个八度中</b>均"
"有用。因此，不需要在每个音符前放置变音记号。之前的乐谱可以被记为："

#: L1_MusicReading.cpp:350
msgid ""
"If a note starts in a weak place and prolong its sound to a strong part, it "
"is called a 'syncopated note'."
msgstr "如果一个音符在弱拍开始并且跟着一个相同音高的强拍，则被称为“切分音”。"

#: L1_MusicReading.cpp:304
msgid ""
"If you count beats along with the music, the 3/4 time signature will imply a "
"rhythm such as 'ONE-two-three-and-ONE-two-three-and- ...', stressing the ONE "
"syllable. This is the typical waltz rhythm."
msgstr ""
"如果你随着音乐数拍子，3/4拍子可以数成“一-二-三-一-二-三……”，强调第一音阶。这"
"是典型的华尔兹节奏。"

#: L1_MusicReading.cpp:337
msgid ""
"If you count beats along with the music, the 4/4 time signature will imply a "
"rhythm such as 'ONE-two-three-four-and-ONE-two-three-four-and- ...', "
"stressing the ONE syllable and the 'three' syllable a little less."
msgstr ""
"如果你数拍子，4/4拍可以记为“一-二-三-四-一-二-三-四……”，第一拍强读，第三拍稍"
"弱，其他拍次之。"

#: L1_MusicReading.cpp:132
msgid ""
"If you would like to hear the metronome while playing a score, press the "
"metronome button before or during playback."
msgstr "如果你想在播放乐谱的时候听节拍，先点击节拍器按钮，也可在回放期间点击。"

#: L1_MusicReading.cpp:192
msgid ""
"If, for example, a piece of music is written based on the D major scale, all "
"F and C notes will have sharp signs placed before them. For example (play "
"it):"
msgstr ""
"如果某件音乐作品基于D大调音阶，所有的F和C符号将需要有升号。例如（点击播放）："

#: L1_MusicReading.cpp:314
msgid ""
"In all the examples and exercises seen so far, the pieces began with the "
"first note located in the first part of the measure, which is always "
"stressed. For example:"
msgstr ""

#: L1_MusicReading.cpp:461
msgid ""
"In simple meter time signatures, each beat can be subdivided into two "
"halves. For example, replacing a quarter note with two eight notes. But "
"there are rhythms that require to subdivide the beats in three parts or "
"'pulses'. These rhythms are known as 'compound meter'."
msgstr ""
"在单拍子中，每拍可以被再分成两拍。例如，用两个八分音符代替一个四分音符。但是"
"也有一些韵律需要将每拍划分成三部分的。这种韵律被称为“复拍子”"

#: L1_MusicReading.cpp:32
msgid ""
"In the Western musical notation system music is written on specially printed "
"paper called 'manuscript paper' (see next picture):"
msgstr "在西方音乐中，记谱系统被写在特别地被称为”稿纸“的纸张上（见下图）："

#: L1_MusicReading.cpp:234
msgid ""
"In the bass clef the first upper leger line corresponds to the central C "
"note (C4), represented in G clef on the first lower leger line:"
msgstr ""
"在低音谱号乐谱中，上加一线的音符相当于C音符（C4即中央C）,在高音谱号中其位置在"
"第一个下加一线上："

#: L1_MusicReading.cpp:72
msgid ""
"In the coming lessons we will start using only the quarter note and will "
"learn about note duration. Progressively, we will introduce the other note "
"symbols. In this lesson we are going to learn some basic terminology about "
"note symbols and some rules about how to draw them."
msgstr ""
"在接下来的课时中，我们将开始使用四分音符，并且学习更多有关时长的知识。渐渐"
"地，我们将学习其他的音乐符号。在本课时中我们将学习更多有关音符的基础术语，并"
"且学习如何画出这些符号。"

#: L1_MusicReading.cpp:158
msgid ""
"In the exercises of this lesson we are going to start reading scores with "
"one leger line. In following lessons the range will be extended."
msgstr ""
"在本课时的练习中我们将开始学习有五线谱加线的乐谱。在下面的课时中我们将进行扩"
"展。"

#: L1_MusicReading.cpp:28
msgid ""
"In the first section the new concepts and rhythmic patterns introduced in "
"the lesson are explained."
msgstr "在第一部分中，新的概念和节奏模式将被介绍和解释。"

#: L1_MusicReading.cpp:29
msgid ""
"In the second section, optional, the new concepts are compared with known "
"ones, so that the student can better relate the new material and learn it."
msgstr ""
"在第二部分，可选地，新概念将和就概念进行对比，因此学生可以更好地掌握新知识。"

#: L1_MusicReading.cpp:446
msgid ""
"In this lesson a new rhythmic pattern is introduced: One eighth note and two "
"16th notes."
msgstr "本课中将介绍一种新节拍模式：一个八分音符和两个十六分音符。"

#: L1_MusicReading.cpp:305
msgid ""
"In this lesson also a new rhythmic pattern is introduced: the dotted half "
"note, equivalent to a half note tied to a quarter note:"
msgstr ""
"在本课中我们将学习新节奏模式：附点二分音符，等同于一个二分音符附带一个四分音"
"符："

#: L1_MusicReading.cpp:340
msgid ""
"In this lesson we are going also to learn a new note symbol and its rest: "
"the whole note. The following score shows a whole note and a whole rest:"
msgstr ""
"在本课时中，我们同样会学习一个新的音符和其休止符：全音符。下面的乐谱中显示了"
"一个全音符和一个全休止符："

#: L1_MusicReading.cpp:144
msgid ""
"In this lesson we are going to learn a new note symbol and its rest: the "
"half note. The following score shows a half note and a half rest:"
msgstr ""
"在本课中我们将学习一个新的音符和其休止符：二分音符。下面的乐谱展示了一个二分"
"音符和一个二分休止符："

#: L1_MusicReading.cpp:210
msgid ""
"In this lesson we are going to practise the following rhythmic patterns:"
msgstr "在本课时中，我们将练习一下节奏模式："

#: L1_MusicReading.cpp:419
msgid ""
"In this lesson we are going to practise the occasional short-term "
"displacement of accent that is produced by moving a note to a weak part but "
"without continuing it to the next beat, and preceding it by a rest on the "
"strong part. The rest reinforces the accent on the weak part."
msgstr ""
"在本课时中，我们将练习由于将一个音符移入弱部，并且在将其放在强部的休止符前而"
"产生的暂时性重音移位。休止符加强了弱部的重音。"

#: L1_MusicReading.cpp:268
msgid ""
"In this lesson we are going to start reading the bass clef, while practising "
"the rhythmic patterns studied in previous lessons. We will start reading "
"notes A3, B3 and C4:"
msgstr ""
"本课时中我们将开始学习低音谱号，同时练习先前学习的一些节拍模式。我们将开始学"
"习A3，B3和C4音符："

#: L1_MusicReading.cpp:352
msgid ""
"In this lesson we are going to start studying the syncopated rhythms that "
"result by using the following patterns::"
msgstr "在本课时中，我们将通过一下节奏模式开始学习切分音节奏："

#: L1_MusicReading.cpp:432
msgid ""
"In this lesson we are going to study a new note: the sixteenth (also called "
"'semiquaver' in British English). Its symbols are shown in the following "
"score, and are like a quarter note with two flags added to its stem. They "
"are usually drawn beamed:"
msgstr ""
"在本课中，我们将学习一个新音符：十六分音符。它的样子显示在下面的乐谱中，像一"
"个四分音符符干上加了两个尾巴。它们通常绘制成以符杠连接的形式："

#: L1_MusicReading.cpp:278
msgid ""
"In this lesson we continue reading the F key on the fourth line. The range "
"of notes is enlarged to cover F3 to C4."
msgstr "本课中我们将继续学习五线谱第四线上的F谱号。包含音符的范围从F3至C4。"

#: L1_MusicReading.cpp:313
msgid ""
"In this lesson we continue studying the strong and weak parts (accented and "
"unstressed parts) of the measure."
msgstr ""

#: L1_MusicReading.cpp:474 L1_MusicReading.cpp:483 L1_MusicReading.cpp:492
msgid ""
"In this lesson we continue the study of the 6/8 compound time with the "
"introduction of new rhythmic patterns:"
msgstr "在这一课我们继续学习6/8复拍子并介绍一种新的韵律模式"

#: L1_MusicReading.cpp:377
msgid ""
"In this lesson we continue with syncopation. We are going to practice a new "
"rhythmic pattern, the eighth note followed by a quarter note:"
msgstr ""
"在本课时中，我们继续学习切分音。我们将练习一个新的节拍模式，一个八分音符后面"
"跟一个四分音符。"

#: L1_MusicReading.cpp:364 L1_MusicReading.cpp:391 L1_MusicReading.cpp:405
msgid ""
"In this lesson we continue with syncopation. We are going to practice the "
"following rhythmic patterns:"
msgstr "在本课时中，我们继续学习切分音。我们将练习一下节奏模式："

#: L1_MusicReading.cpp:198
msgid ""
"In this lesson we will continue with exercises containing the rhythmic "
"patterns of the previous lessons, but introducing the key signatures of G "
"major and E minor (one sharp) and F major and D minor (one flat)."
msgstr ""
"本课时中我们将继续练习学习过的节奏模式，同时介绍G大调和E大调（1个升号）和F大"
"小和D小调（1个降号）的谱号。"

#: L1_MusicReading.cpp:303
msgid ""
"In this lesson we will learn about the 3/4 time signature. As you should "
"know (lesson 6) the top number tells how many beats there are in a measure, "
"and the bottom number shows the type of note that gets one beat. The number "
"4 means 'quarter note'. Therefore, the 3/4 time signature is a rhythm with "
"three beats per measure and each measure gets three quarter notes. The first "
"beat of a measure is always strong and the two other beats are weaker."
msgstr ""
"在本课中我们将学习3/4节拍。正如你在第6课中看到的，分子显示一小节包含多少拍，"
"分母显示拍子的类型。4表示“四分音符”。因此3/4拍中以四分音符为一拍，每小节三"
"拍。每小节的第一拍始终是强拍。"

#: L1_MusicReading.cpp:335
msgid ""
"In this lesson we will learn about the 4/4 time signature. As you know the "
"top number tells how many beats are there in a measure, and the bottom "
"number shows the type of note that gets one beat ('4' means 'quarter note'). "
"Therefore, the 4/4 time signature is a rhythm with four beats per measure "
"and each measure gets four quarter notes."
msgstr ""
"在本课时中，我们将学习4/4拍。分子代表每小节的拍数，分母表示以几分音符作为一"
"拍。（“4”代表“四分音符”）。因此4/4拍以四分音符为一拍，每小节四拍。"

#: L1_MusicReading.cpp:290
msgid ""
"In this lesson we will start introducing the eighth rest in the rhythmic "
"patterns. The first pattern we are going to study is the eighth note "
"followed by an eighth rest:"
msgstr ""
"本课中我们将开始介绍八分休止符。我们要学习的第一个节拍模式是一个八分音符加一"
"个八分休止符。"

#: L1_MusicReading.cpp:135
msgid ""
"In this lesson we will start reading music with scores composed just by "
"quarter notes and rests. These rhythms are very simple, as each note or rest "
"gets a beat. Listen for example to the following song:"
msgstr ""
"在本课时中我们将学习阅读仅仅由四分音符和休止符做谱的曲子。这些节奏非常简单，"
"因为每个音符和休止符都为一拍。聆听下面一首歌的例子："

#: L1_MusicReading.cpp:464
msgid ""
"In this lesson we will start the study of compound meters with the "
"introduction of the 6/8 time signature. The 6/8 time signature is a compound "
"time. Therefore, 6/8 means that each measure will have 6 pulses (two beats) "
"and each pulse is occupied by an eighth note (each beat takes three eight "
"notes):"
msgstr ""
"在这一课中我们将会通过6/8拍的介绍了解复拍子。6/8拍是一个复拍子。因此，6/8意味"
"着以八分音符为一拍，每小节六拍，可以分为两个部分，每个部分由三个八分音符构"
"成："

#: L1_MusicReading.cpp:435
msgid ""
"In this lesson we will start the study of rhythms with 16th notes. Play the "
"following score and take note of the new rhythmic patterns introduced in "
"each measure:"
msgstr ""
"在这一课中我们将开始学习十六分音符的节拍。播放接下来的乐谱，记下每一个小节中"
"出现的新的节拍类型"

#: L1_MusicReading.cpp:173
msgid ""
"In this lesson we will start the study of rhythms with eighth notes. Play "
"the following score and take note of the new rhythmic patterns introduced in "
"each measure:"
msgstr ""
"在本课中我们将学习八个音的节奏。播放下面的乐谱，记下每个小节中新的节拍模式："

#: L1_MusicReading.cpp:116
msgid "Instead of letters 'm.m.' also note symbols are used:"
msgstr "除了字母 'm.m.'，音符符号也被使用："

#: L1_MusicReading.cpp:130
msgid ""
"Just click on the 'metronome' button<img-1 /> and the sound will immediately "
"start. To stop the metronome click on the button again. To adjust the tempo "
"just type the required tempo number in the box on the right of the metronome "
"button (2), or click on the up/down arrows on the right (3) to adjust the "
"desired tempo. Try it now!"
msgstr ""
"点击“节拍器”按钮<img-1 />，声音将立即开始。再次点击按钮可以停止节拍器。在节拍"
"器按钮(2)右边的输入框中输入所需的速度可调整速度，也可以点击右边的上/下箭头(3)"
"调制至想要的速度。尝试一下吧！"

#: L1_MusicReading.cpp:191
msgid "Key signature"
msgstr "调号"

#: L1_MusicReading.cpp:20
msgid ""
"Key signatures of all major and minor keys up to and including two sharps "
"and flats."
msgstr "两个升号或者降号以内的所有大调和小调调号。"

#: L1_MusicReading.cpp:154
msgid "Leger lines"
msgstr "加线"

#: L1_MusicReading.cpp:166
msgid "Leger lines above"
msgstr "上加线"

#: L1_MusicReading.cpp:164
msgid "Leger lines below"
msgstr "下加线"

#: L1_MusicReading.cpp:156
msgid "Leger lines can also be added on top, for high pitch notes:"
msgstr "五线谱加线也可以加在五线谱上方，用于表示更好的音："

#: L1_MusicReading.cpp:26
msgid "Lessons' structure"
msgstr "课程结构"

#: L1_MusicReading.cpp:3
msgid "Licensed under the Creative Commons Attribution/Share-Alike License;"
msgstr "创作共用署名/共享许可特许；"

#: L1_MusicReading.cpp:209 L1_MusicReading.cpp:267 L1_MusicReading.cpp:291
#: L1_MusicReading.cpp:351 L1_MusicReading.cpp:365 L1_MusicReading.cpp:379
#: L1_MusicReading.cpp:393 L1_MusicReading.cpp:406 L1_MusicReading.cpp:420
#: L1_MusicReading.cpp:434 L1_MusicReading.cpp:447 L1_MusicReading.cpp:475
#: L1_MusicReading.cpp:484 L1_MusicReading.cpp:493
msgid "Listen and take notice of the differences"
msgstr "听音并且分辨不同"

#: L1_MusicReading.cpp:476
msgid "Listen to each measure and note the newly introduced patterns:"
msgstr "听每个小节并注意新引入的模式"

#: L1_MusicReading.cpp:353 L1_MusicReading.cpp:366 L1_MusicReading.cpp:380
#: L1_MusicReading.cpp:394 L1_MusicReading.cpp:407 L1_MusicReading.cpp:421
#: L1_MusicReading.cpp:448 L1_MusicReading.cpp:485 L1_MusicReading.cpp:494
msgid ""
"Listen to each measure and pay attention to the newly introduced patterns:"
msgstr "听以下每一个小节，注意新引入的节奏模式："

#: L1_MusicReading.cpp:170
msgid "Many times eighth notes are drawn beamed:"
msgstr "很多时候八分音符被使用符杠连接："

#: L1_MusicReading.cpp:203
msgid "Marks to lengthen notes: tie, dot and fermata"
msgstr "延长音符时长的符号：连音符，附点，延音符号"

#: L1_MusicReading.cpp:77
msgid "Measures and bar lines"
msgstr "小节和小节线"

#: L1_MusicReading.cpp:90
msgid ""
"Most music has a rhythm that you can perceive as a repetitive pattern of "
"pulses. It is easy to identify these pulses: it is what we all do when we "
"clap our hands or tap our foot while listening to a song. These pulses are "
"the 'beats' of the music and are the basis to organize written music."
msgstr ""
"大多数音乐都有一个重复的脉冲模式，这就是韵律。很容易辨别这些脉冲：我们听歌的"
"时候拍手或者踏脚的时候踩的拍子。这些脉冲被称作音乐的“拍子”，是组成乐谱的基本"
"结构。"

#: L1_MusicReading.cpp:78
msgid ""
"Music is normally divided into equal parts named 'measures' (in British "
"English the word 'bar' is used instead of 'measure'). On the staff, the end "
"of each measure is marked with a thin vertical line, drawn from the top line "
"to the bottom line of the staff. This line is called a bar line:"
msgstr ""
"音乐通常被分为被称为“小节”的相等的部分。在五线谱上，每个小节的末端使用了一个"
"竖直的细线来分割，从五线谱的第一线一直贯穿直指第五线。这条线被称为小节线："

#: L1_MusicReading.cpp:10
msgid "Music reading. Level 1."
msgstr "读谱。第一级。"

#: L1_MusicReading.cpp:96
msgid ""
"Not all beats in a measure are equal: there are strong beats (louder), "
"medium and weak beats. The first beat of a measure is normally the strongest "
"one and the other beats are weaker. The pattern of strong and weak beats is "
"what makes rhythmic patterns different. It is important to learn to "
"recognize the time signature when listening to a piece of music. This may "
"take some practice but it is a useful practice for anyone who is learning "
"music."
msgstr ""
"并非一个小节中的所有拍子均是同等的：有强拍子（更响），中拍子和弱拍子。小节中"
"的第一拍通常是最强拍，其他的拍子相对较弱。强弱拍子的模式使得音韵模式有所不"
"同。听音乐的时候学会识别拍子很重要。这需要一定的练习但是对于每个学习音乐的人"
"来书都很重要。"

#: L1_MusicReading.cpp:63
msgid "Note symbols"
msgstr "音符记号"

#: L1_MusicReading.cpp:465
msgid ""
"Note that a dotted quarter note equals three eighth notes. Therefore, in the "
"6/8 time the note that occupies a beat is the dotted quarter note and each "
"measure takes two dotted quarter notes."
msgstr ""
"注意一个附点四分音符等于三个八分音符。因此，在6/8拍中，一个附点四分音符占一"
"拍，每个小节包含两个附点四分音符。"

#: L1_MusicReading.cpp:306
msgid "Note that the dotted half note takes a whole measure in the 3/4 rhythm."
msgstr "注意附点二分音符在3/4拍中占整个小节。"

#: L1_MusicReading.cpp:378
msgid ""
"Note that the quarter note starts in the weak part of the beat (off-beat) an "
"continues in the first part of the following beat. This is the basis of "
"syncopation."
msgstr ""
"注意该四分音符在节拍的弱部（后半拍）的开始处，并在接下来的节拍的第一部分中继"
"续。这是切分音的基本构成。"

#: L1_MusicReading.cpp:194
msgid ""
"Note that the sharp for the F note is placed on the 5th line but it affects "
"all F notes, independently of the octave."
msgstr "F音的升号放置在第五线上，但是影响了所有的F音，独立于八度。"

#: L1_MusicReading.cpp:292
msgid ""
"Note that this rhythm is similar to the quarter notes rhythm, but shortening "
"the notes:"
msgstr "注意本节拍和四分音符的节拍相似，但是音符更短："

#: L1_MusicReading.cpp:18
msgid ""
"Note values of whole (semibreve), half (minim), quarter (crotchet), eighth "
"(quaver) and sixteenth (semiquaver), and their equivalent rests. Tied notes. "
"Single-dotted notes and rests."
msgstr ""
"全音符，二分音符，四分音符和八分音符，十六分音符的值与其对应的休止符。连音"
"符，但附点音符和休止符。"

#: L1_MusicReading.cpp:137
msgid ""
"Now is your time to start reading music. Remember to mark the beats with "
"your hand or foot. Use also the metronome. The note range will be very "
"limited (two first lines and first space, notes E4, F4 and G4) to help you "
"to memorize them. The range will be broadened, progressively and slowly, in "
"the following lessons."
msgstr ""
"是时候开始阅读曲谱了。记住使用手或者脚大牌子。也可以使用节拍器。音符的范围会"
"非常有限（两个第一线和第一间，音符E4，F4和G4），帮助你记忆这些音符。在接下来"
"的课时中，音符的范围将会逐渐慢慢扩大。"

#: L1_MusicReading.cpp:76
msgid ""
"Often, consecutive notes with flags are linked together in groups by "
"replacing the flags by lines called 'beams'. The number of beams must be the "
"same as the number of flags each individual note would have had when drawn "
"isolated. In the following example the four individual notes at the first "
"part can also be drawn grouped, as shown in the second part:"
msgstr ""
"通常，有符尾的连续音符会被连载一起，符尾使用”符杠“进行代替。符杠的数量必须和"
"每个单独的音符的符尾的数量相同。在接下来的例子中，第一部分里四个独立的音符也"
"可以被画为一组，如第二部分显示的："

#: L1_MusicReading.cpp:445 L1_MusicReading.cpp:454 L1_MusicReading.cpp:456
msgid "One eighth note and two 16th notes"
msgstr "一个八分音符和两个十六分音符"

#: L1_MusicReading.cpp:145
msgid ""
"One half note equals two quarter notes and one half rest equals two quarter "
"rests. So in time 2/4 a half note or rest gets two beats. Therefore it takes "
"a whole measure:"
msgstr ""
"一个二分音符的时长等同于两个四分音符，一个二分休止符的时长等同于两个四分休止"
"符。因此在2/4拍中，一个两分音符或者两分休止符为两拍，占据整个小节："

#: L1_MusicReading.cpp:172
msgid ""
"One quarter note equals two eighth notes and one quarter rest equals two "
"eighth rests. So in 2/4 time signature an eighth note or rest gets half a "
"beats, and, therefore, there are two eighth notes in a beat. So in 2/4 they "
"are usually drawn beamed, occupying a beat."
msgstr ""
"一个四分音符的时长等同于两个八分音符，一个四分休止符的时长等同于两个八分休止"
"符。因此在2/4拍号中，一个八分音符或者休止符为半拍，每拍为两个八分音符长。所以"
"2/4拍中八分音符通常以符杠相连，占据一拍。"

#: L1_MusicReading.cpp:341
msgid ""
"One whole note equals two half notes and one whole rest equals two half "
"rests. So in time 4/4 a whole note or rest gets four beats, and, therefore, "
"takes a whole measure. Two tied half notes equals a whole note:"
msgstr ""
"一个全音符的时长等于两个二分音符的时长，一个全休止符的时长等于两个二分休止符"
"的时长。因此在4/4拍中，一个小节包含一个全音符，或者一个全休止符。两个二分连音"
"的时长等同于一个全音符："

#: L1_MusicReading.cpp:12
msgid ""
"Permission is granted to copy, distribute and/or modify this document under "
"the terms of the Creative Commons Attribution-Share-Alike License 3.0 or "
"later, with the exceptions of those pages where another author or group of "
"authors has been clearly marked. The text of the license is available at "
"<a-1> http://creativecommons.org/licenses/by-sa/3.0/</a-1>"
msgstr ""
"除了其他作者或者作者团队明显标注的页面外，本文档在知识共享归属相同方式共享许"
"可3.0或者以上版本的条例下允许复制、分发或者修改。许可文档可以在<a-1> http://"
"creativecommons.org/licenses/by-sa/3.0/</a-1>中获得。"

#: L1_MusicReading.cpp:48
msgid "Pitch increases as the note is higher"
msgstr "音符越高音高越高"

#: L1_MusicReading.cpp:167
msgid "Practise reading scores with leger lines above fifth line."
msgstr "练习阅读有上加线的五线谱"

#: L1_MusicReading.cpp:165
msgid "Practise reading scores with leger lines below first line."
msgstr "练习阅读有下加线的五线谱"

#: L1_MusicReading.cpp:13
msgid "Presentation"
msgstr "介绍"

#: L1_MusicReading.cpp:67
msgid "Quarter"
msgstr "4分"

#: L1_MusicReading.cpp:276
msgid "Read scores containing the bass clef."
msgstr "阅读包含低音谱号的乐谱。"

#: L1_MusicReading.cpp:202
msgid "Read scores containing the rhythms studied."
msgstr "阅读包含已知节奏的乐谱。"

#: L1_MusicReading.cpp:8
msgid "References"
msgstr "参考资料"

#: L1_MusicReading.cpp:2
msgid "Send your comments and suggestions to the LenMus team (www.lenmus.org)"
msgstr "给LenMus团队（www.lenmus.org）提意见和建议"

#: L1_MusicReading.cpp:459
msgid "Simple and compound time signatures"
msgstr "单拍子和复拍子"

#: L1_MusicReading.cpp:19
msgid ""
"Simple time signatures of 2/4, 3/4 and 4/4 and compound time signature of "
"6/8. Bar-lines and the grouping of the notes listed above within these times."
msgstr "2/4、3/4和4/4单拍子和6/8复合拍。这些拍子中包含的小节线和音符组"

#: L1_MusicReading.cpp:95
msgid ""
"So the time signature is just an arbitrary device to help us to understand "
"and write the rhythm. But remember that rhythm is something natural that "
"exists by itself in the music."
msgstr ""
"所以拍号只是一种帮我们了解并且写韵律的符号。但需要记住，韵律是天然存在于音乐"
"中的。"

#: L1_MusicReading.cpp:50
msgid ""
"Sounds are represented by notes. There are seven notes named either using "
"the first seven letters of the alphabet A, B, C, D, E, F (Anglo-Saxon "
"system) or using the names Do, Re, Mi, Fa, Sol, La and Si (Ti) (Latin "
"system). To determine which pitch (sound) is represented by each line and "
"space in the staff a symbol, named 'the clef', is placed at the beginning of "
"each staff. In this course we are going to start with the study of the G "
"clef, also named 'treble clef', that is represented by the following symbol:"
msgstr ""
"声音由音符表示。七个音符使用字母表中的前七个字母表示：A，B，C，D，E，F（盎格"
"鲁-撒克逊系统），或者使用唱名Do，Re，Mi，Fa，Sol，La，Si（Ti）（拉丁系统）。"
"决定线和间代表的音高的符号被称为”谱号“，放置在每个五线谱的首段。在本课时中，"
"我们将开始学习高音谱号，符号如下所示："

#: L1_MusicReading.cpp:333
#, fuzzy
msgid ""
"Start the metronome. Press 'Play' and listen. Read examples that starts in "
"upbeat."
msgstr ""
"启动节拍器。点击“播放”然后试听。训练你的耳朵，并且练习识别以下节奏模式。"

#: L1_MusicReading.cpp:153
msgid ""
"Start the metronome. Press 'Play' and listen. Train your ear and practice "
"reading this rhythm."
msgstr "点击“播放”并聆听。练习你的耳朵并且练习阅读以下节奏。"

#: L1_MusicReading.cpp:288
msgid ""
"Start the metronome. Press 'Play' and listen. Train your ear and practise "
"reading these rhythms."
msgstr ""
"启动节拍器。点击“播放”然后试听。训练你的耳朵，并且练习识别以下节奏模式。"

#: L1_MusicReading.cpp:141 L1_MusicReading.cpp:180 L1_MusicReading.cpp:182
#: L1_MusicReading.cpp:217 L1_MusicReading.cpp:219 L1_MusicReading.cpp:299
#: L1_MusicReading.cpp:301 L1_MusicReading.cpp:311 L1_MusicReading.cpp:346
#: L1_MusicReading.cpp:360 L1_MusicReading.cpp:362 L1_MusicReading.cpp:373
#: L1_MusicReading.cpp:375 L1_MusicReading.cpp:387 L1_MusicReading.cpp:389
#: L1_MusicReading.cpp:401 L1_MusicReading.cpp:403 L1_MusicReading.cpp:414
#: L1_MusicReading.cpp:416 L1_MusicReading.cpp:428 L1_MusicReading.cpp:430
#: L1_MusicReading.cpp:442 L1_MusicReading.cpp:444 L1_MusicReading.cpp:455
#: L1_MusicReading.cpp:457 L1_MusicReading.cpp:472 L1_MusicReading.cpp:481
#: L1_MusicReading.cpp:490 L1_MusicReading.cpp:499
msgid ""
"Start the metronome. Press 'Play' and listen. Train your ear and practise "
"reading this rhythm."
msgstr "点击“播放”并聆听。练习你的耳朵并且练习阅读以下节奏。"

#: L1_MusicReading.cpp:75
msgid ""
"Stems are drawn on the right-hand side of the note-head when the stem goes "
"up, and on the left-hand side of the note-head when the stem goes down. "
"Flags are always drawn on the right-hand side of the stem:"
msgstr ""
"如果符柄在符头的右侧，当符柄应朝上，若符柄在符头的左侧，符柄应该向下。符尾永"
"远画在符柄的右侧："

#: L1_MusicReading.cpp:74
msgid ""
"Stems normally go up for notes placed below the third line and go down for "
"notes placed on or above the third line:"
msgstr ""
"对于符头位于第三线以下的音符，符柄通常在符头的上方,符头位于第三线以上的音符，"
"符柄通常在符头的下方："

#: L1_MusicReading.cpp:14
msgid "Syllabus"
msgstr "教学大纲"

#: L1_MusicReading.cpp:347 L1_MusicReading.cpp:359 L1_MusicReading.cpp:361
#: L1_MusicReading.cpp:400 L1_MusicReading.cpp:402 L1_MusicReading.cpp:413
#: L1_MusicReading.cpp:415
msgid "Syncopation"
msgstr "切分音"

#: L1_MusicReading.cpp:363 L1_MusicReading.cpp:372 L1_MusicReading.cpp:374
msgid "Syncopation (2)"
msgstr "切分音（2）"

#: L1_MusicReading.cpp:376 L1_MusicReading.cpp:386 L1_MusicReading.cpp:388
msgid "Syncopation (3)"
msgstr "切分音（3）"

#: L1_MusicReading.cpp:390
msgid "Syncopation (4)"
msgstr "切分音（4）"

#: L1_MusicReading.cpp:404
msgid "Syncopation (5)"
msgstr "切分音（5）"

#: L1_MusicReading.cpp:97
msgid "The 2/4 time signature"
msgstr "2/4拍"

#: L1_MusicReading.cpp:302 L1_MusicReading.cpp:310
msgid "The 3/4 time signature. Dotted half note"
msgstr "3/4拍。二分附点音符。"

#: L1_MusicReading.cpp:334
msgid "The 4/4 time signature"
msgstr "4/4拍"

#: L1_MusicReading.cpp:345
msgid "The 4/4 time signature. The whole note and its rest"
msgstr "4/4拍。全音符和全休止符。"

#: L1_MusicReading.cpp:463 L1_MusicReading.cpp:471
msgid "The 6/8 time signature"
msgstr "6/8拍"

#: L1_MusicReading.cpp:473 L1_MusicReading.cpp:480
msgid "The 6/8 time signature (2)"
msgstr "6/8拍号（2）"

#: L1_MusicReading.cpp:482 L1_MusicReading.cpp:489
msgid "The 6/8 time signature (3)"
msgstr "6/8拍号（3）"

#: L1_MusicReading.cpp:491 L1_MusicReading.cpp:498
msgid "The 6/8 time signature (4)"
msgstr "6/8拍号（4）"

#: L1_MusicReading.cpp:458
msgid "The 6/8 time signature: compound meters"
msgstr "6/8拍：复拍子"

#: L1_MusicReading.cpp:221
msgid ""
"The F clef on the fourth line, also named 'bass clef', is represented by the "
"following symbol:"
msgstr "在五线谱第四线上的F谱号也被称为低音谱号，由以下符号呈现："

#: L1_MusicReading.cpp:129
msgid ""
"The LenMus program has a built-in metronome that you can use as an "
"independent metronome. For example, when practising with your musical "
"instrument or when doing sight-reading."
msgstr ""
"LenMus有一个内置节拍器，可以作为一个独立的节拍器，在练习乐器或者做乐谱视唱等"
"时候使用。"

#: L1_MusicReading.cpp:128
msgid "The LenMus program metronome"
msgstr "LenMus节拍器"

#: L1_MusicReading.cpp:336
msgid ""
"The accents on this rhythm follow the pattern Strong-Weak-Medium-Weak, that "
"is, the first beat of a measure is always the strongest one, and the three "
"other beats are weaker, with the third one being only a little stronger."
msgstr ""
"该节拍的重音模式是强-弱-弱强-弱，也就是说，每小节的第一拍是最强拍，第三拍为次"
"强拍，其他拍稍弱。"

#: L1_MusicReading.cpp:196
msgid ""
"The accidentals on the key signature are named 'proper accidentals' whereas "
"those added in addition to individual notes are named 'chromatic "
"accidentals'."
msgstr ""
"放置在调号旁的变音记号被称为“固定变音记号”，直接放在音符前的变音记号叫“临时记"
"号”。"

#: L1_MusicReading.cpp:220 L1_MusicReading.cpp:275
msgid "The bass clef"
msgstr "低音谱号"

#: L1_MusicReading.cpp:222
msgid ""
"The bass clef assigns the F note to the 4th line, as shown in following "
"picture:"
msgstr "低音谱号"

#: L1_MusicReading.cpp:49
msgid "The clef"
msgstr "谱号"

#: L1_MusicReading.cpp:51
msgid ""
"The clef assigns a particular line to a specific pitch, and all other "
"pitches are mapped in ascending and descending order to the lines and spaces "
"above and below that reference line. In the G clef, the G note of the fourth "
"octave is assigned to the second line:"
msgstr ""
"谱号将一个特定音高赋给五线谱中特定的线，其他的音高将按照升序或者降序排列在该"
"线上方或下方的线和间上。在高音谱号中，第四个八度音阶中的G音符应该在第二线上："

#: L1_MusicReading.cpp:168 L1_MusicReading.cpp:179 L1_MusicReading.cpp:181
msgid "The eighth note"
msgstr "八分音符"

#: L1_MusicReading.cpp:289 L1_MusicReading.cpp:298 L1_MusicReading.cpp:300
msgid "The eighth rest"
msgstr "八分休止符"

#: L1_MusicReading.cpp:207
msgid "The fermata mark"
msgstr "延音符号"

#: L1_MusicReading.cpp:46
msgid "The first note has higher pitch than the second one"
msgstr "第一个音符比第二个音符高"

#: L1_MusicReading.cpp:98
msgid "The first time signature we are going to use is the 2/4 time signature:"
msgstr "我们将学习的第一个节拍是2/4拍："

#: L1_MusicReading.cpp:39
msgid ""
"The four spaces between the staff lines are also important and are also "
"numbered from bottom to top:"
msgstr "五线谱的四个间也非常重要，数法是从底部到顶部："

#: L1_MusicReading.cpp:143
msgid "The half note and its rest"
msgstr "两分音符和其休止符"

#: L1_MusicReading.cpp:142 L1_MusicReading.cpp:152
msgid "The half note and its rest. Ties"
msgstr "二分音符和其休止符。连音符"

#: L1_MusicReading.cpp:195
msgid ""
"The key signature, apart of simplifying the notation, gives information "
"about the 'tonality' of the composition, roughly speaking, which scale is "
"used to build a piece of music. The key signature must be written on every "
"music line, placed immediately after the clef sign."
msgstr ""
"除了简化记谱，调号还包含作曲的音调信息，大致来说，音程是用来创造音乐。调号必"
"须在每行乐谱上紧邻谱号的位置上标出。"

#: L1_MusicReading.cpp:33
msgid ""
"The manuscript paper is organized as sets of horizontal lines, named "
"'staves', and each group of horizontal lines is called a 'staff' (in British "
"English the word 'staff' is old-fashioned and rarely used; the word 'stave' "
"is used instead). A staff is a set of five horizontal lines, numbered from "
"bottom to top; the bottom line is the first line and the top line is the "
"fifth line:"
msgstr ""
"乐谱的稿纸由一系列的水平线组成，被称为”五线谱“，每个水平线组被称为”五线“。五"
"线指的是一系列五根水平线，从下往上数：底部的线被称为第一线，顶部的线被称为第"
"五线："

#: L1_MusicReading.cpp:117
msgid "The metronome"
msgstr "节拍器"

#: L1_MusicReading.cpp:115
msgid ""
"The modern way to specify tempo is by giving the number of beats per minute. "
"This is represented in the score by the letters 'm.m.' followed by the beats "
"per minute rate. This indication is normally written at the beginning:"
msgstr ""
"现代的方式指定速度是通过给定每分钟节拍的数量。在乐谱中的呈现方式是在字母“m."
"m.”后面加上每分钟演奏的拍子数。该指示通常写在乐谱的开端："

#: L1_MusicReading.cpp:44
msgid ""
"The musical symbols are placed on the staff and the music on the staff is "
"read from left to right."
msgstr "音乐符号被放置在五线谱上，读谱的方式是从左向右。"

#: L1_MusicReading.cpp:169
msgid ""
"The next figure we are going to study is the eighth note (also called "
"'quaver' in British English). Its symbols are shown in the following score, "
"and are like a quarter note with a flag added to its stem:"
msgstr ""
"我们将学习的下一个符号是八分音符。它的表示方法如下面的乐谱所示，像一个四分音"
"符在符杆上添加了一个旗子："

#: L1_MusicReading.cpp:73
msgid ""
"The note symbols have three distinct parts: (1) the note-head, (2) the stem "
"and (3) the flag (also named hook or tail), as depicted in next figure:"
msgstr "音符符号包含三个部分：（1）符头，（2）符柄，（3）符尾，如下图所描述："

#: L1_MusicReading.cpp:418
msgid ""
"The off-beat syncopation commonly refers to rhythms that emphasize the weak "
"beats of a measure."
msgstr "弱拍切分音通常指强调一个小节中弱拍的节拍"

#: L1_MusicReading.cpp:133
msgid "The quarter note and its rest"
msgstr "四分音符和四分休止符。"

#: L1_MusicReading.cpp:431 L1_MusicReading.cpp:441 L1_MusicReading.cpp:443
msgid "The sixteenth note"
msgstr "十六分音符"

#: L1_MusicReading.cpp:31
msgid "The staff"
msgstr "五线谱"

#: L1_MusicReading.cpp:17
msgid ""
"The stave. Treble (G) and bass (F) clefs. Names of notes on the stave. "
"Extension of the stave to include two ledger lines below and above each "
"stave."
msgstr ""
"五线谱。高音谱号和低音谱号。五线谱上的音符的名称。包括上条上加线和两条下加"
"线。"

#: L1_MusicReading.cpp:45
msgid ""
"The symbols for notes are placed either on a line or on a space and the "
"musical pitch (sound) is determined by the position of the note on the "
"staff. Notes on the higher lines/spaces have a higher pitch than those on "
"the lower ones:"
msgstr ""
"音符的符号被放置在线或者间上，音高由音符在五线谱上的位置决定。更高线/间的音符"
"有更高的音："

#: L1_MusicReading.cpp:102
msgid "The tempo"
msgstr "节奏"

#: L1_MusicReading.cpp:101
msgid "The tempo and the metronome"
msgstr "节奏和节拍器"

#: L1_MusicReading.cpp:103
msgid ""
"The tempo of a piece of music is its speed, that is, how fast or slow the "
"beats should go. But the time signature does not give you an idea about "
"this, as it only says how many beats there are in a measure. In written "
"music there are two ways to specify the tempo of a piece of music. "
"Traditionally, composers relied on using verbal descriptions, writing "
"indications such as 'Slow', 'Very fast', or 'Calmly'. These tempo words are "
"normally written in Italian and are very common, even today. You should "
"learn them:"
msgstr ""
"乐曲的节奏指的是它的速度，也就是说，每拍的快慢。但是拍号并不能体现出速度，只"
"能显示每小节包含多少拍。在乐谱中，有两种方式表示节奏。传统地，作曲者依靠语言"
"描述，在乐谱上注明“慢”，“非常慢”，或者“平静地”。这些表示节奏的词汇通常使用意"
"大利语表述，直到今天仍然非常常见。你需要学习它们："

#: L1_MusicReading.cpp:148
msgid ""
"The tie symbol indicates that the two tied notes must be played as a single "
"note with a duration equal to the sum of the two individual notes. In the "
"previous example, the tie joins two quarter notes, creating a note of double "
"duration (a half note). Listen to the following score:"
msgstr ""
"连音符要求两个相连的音符必须被演奏成一个音符，且时长是两个音符原时长的总和。"
"在先前的例子中，连音符连接两个四分音符，创造了一个二分音符的时长。聆听下面的"
"乐谱："

#: L1_MusicReading.cpp:94
msgid ""
"The top number tells how many beats there are in a measure and the bottom "
"number shows the type of note that gets one beat. For now you must learn "
"that the bottom number 4 means 'quarter note'. So, the time signature in the "
"previous example says that each measure will have two beats and that each "
"beat will get a quarter note. The time signature is often called the 'meter' "
"of a piece."
msgstr ""
"分子表示每小节有多少拍，分母表示以几分音符为一拍。你需要了解分母的4表示“四分"
"音符”。因此，该拍号的意思是，以四分音符为一拍，每小节两拍。拍号通常被称为乐谱"
"的“韵律”。"

#: L1_MusicReading.cpp:118
msgid ""
"The traditional metronomes are mechanic, based on a pendulum with a rod. The "
"pendulum rod swings back and forth in tempo, producing a 'tick' sound on "
"each swing. Modern metronomes are electronic. The following figure shows an "
"example of a typical mechanic metronome:"
msgstr ""
"传统的节拍器是机械的，基于一个摆杆。摆锤杆以某个速度来回摇摆，每摆一下发出一"
"次“嘀嗒”声。现代的节拍器是电子的。下图给出了一个典型的机械节拍器的样子："

#: L1_MusicReading.cpp:339
msgid "The whole note and its rest"
msgstr "全音符和全休止符。"

#: L1_MusicReading.cpp:85
msgid ""
"There are different types of bar lines, that are used for special purposes. "
"For example, the end of the last measure of a piece of music is marked with "
"a double bar line, being the fist line thin and the second one thick. The "
"thin double bar line (two thin lines) is used to mark sections within a "
"piece of music."
msgstr ""
"小节线有很多类型，用于不同的目的。例如，乐谱的最后一个小节的小节线为双线，前"
"一条为细线后一条为粗线。两条线均为细线的小节线被用来分割乐谱中不同的章节。"

#: L1_MusicReading.cpp:349
msgid ""
"These type of rhythms in which the stress is shifted to weak parts are known "
"as 'syncopated rhythms'."
msgstr "重音被转换到弱部的节奏类型被称为“切分节奏”。"

#: L1_MusicReading.cpp:22
msgid "This course has 31 lessons covering the following material:"
msgstr "本课程包含31个课时，涵盖一下内容："

#: L1_MusicReading.cpp:11
msgid ""
"This eMusicBook is a self-instruction music reading course, intended to help "
"improve one's reading skills, providing the sort of practice and exercise "
"that are required to become a good sight-reader."
msgstr ""
"本音乐电子书一本自学读谱教材，旨在帮助人们提高读谱技巧，提供成为优秀的读谱者"
"所需要的练习。"

#: L1_MusicReading.cpp:15
msgid ""
"This eMusicBook is intended to help improve one's reading skills, providing "
"the sort of practice and exercise that are required to become a good sight-"
"reader."
msgstr ""
"本音乐电子书旨在帮助人们提高读谱技巧，提供成为优秀的读谱者所需要的练习。"

#: L1_MusicReading.cpp:9
msgid "This lesson is based on materials from:"
msgstr "本课程基于的材料来自："

#: L1_MusicReading.cpp:338
msgid ""
"This rhythm is widely used in classical music; also it is the usual time "
"signature in rock, jazz, and modern pop and dance music."
msgstr ""
"该节奏被广泛地用在了古典乐中;同样在摇滚、爵士和现代流行音乐和舞曲音乐中很常"
"见。"

#: L1_MusicReading.cpp:140
msgid "Tho quarter note and its rest"
msgstr "四分音符与四分休止符"

#: L1_MusicReading.cpp:146
msgid "Ties"
msgstr "连音符"

#: L1_MusicReading.cpp:89
msgid "Time signatures"
msgstr "拍号"

#: L1_MusicReading.cpp:92
msgid ""
"To know how many beats are there in a measure, a 'time signature' is placed "
"at the beginning of the staff, after the clef. The time signature is the two "
"numbers placed above and below the third line:"
msgstr ""
"“拍号”被放置在五线谱的开端谱号之后的位置，显示每小节有多少拍。拍号由一个分子"
"一个分母和中间的分数线组成。"

#: L1_MusicReading.cpp:328
msgid ""
"To practice counting and reading when a piece starts in upbeat, you have to "
"analyze that initial measure, imagine the missing rests at the beginning, "
"needed for completing the measure, and do the reading starting as usual at "
"the first beat of the measure but taking into account those missing rest and "
"reading them."
msgstr ""

#: L1_MusicReading.cpp:7
msgid ""
"Translated to #REPLACE BY YOUR LANGUAGE NAME# by #REPLACE BY YOUR NAME#."
msgstr "#中文#翻译版本译自#卢文汐#"

#: L1_MusicReading.cpp:433
msgid ""
"Two sixteenth notes equal one eighth note and four sixteenth notes equal one "
"quarter note. So in 2/4, 3/4 and 4/4 time signatures a beat is occupied by "
"four sixteenth notes and, conversely, a sixteenth note receives 1/4 of a "
"beat. In these time signatures sixteenth notes are usually drawn beamed."
msgstr ""
"两个十六分音符等同一个八分音符，四个十六分音符等同于一个四分音符。因此在"
"2/4,3/4和4/4拍中，一拍为四个十六分音符的时长，相反地，一个十六分音符为四分之"
"一拍的长度。在这些拍号中，十六分音符通常被绘制成符杠连接的形式。"

#: L1_MusicReading.cpp:204
msgid ""
"We already know (lesson 10) about ties: a tie is a small arch between the "
"heads of two consecutive notes of the same pitch, to join the duration of "
"two notes. In this lesson we will learn about two other symbols to lengthen "
"the duration of a note or a rest: the dot and the fermata."
msgstr ""
"我们在第10课时中已经学习了连音符：连音符是两个连续的同等音高的音符上方的小弧"
"线，将两个音符的时长结合起来。在本课时中我们将学习其他两个演唱音符和休止符的"
"符号：附点和延音符号。"

#: L1_MusicReading.cpp:100
msgid ""
"We also know that the first beat of each measure is the stronger one. "
"Therefore, if you count beats along with the music, the 2/4 time signature "
"will imply a rhythm such as 'ONE-and-Two-and-ONE-and-Two-and ...', stressing "
"the ONE syllable, as if you were a soldier marching. For studying music "
"reading it makes sense to mark the beats with the hand, the first beat of "
"each measure with a knock down (on the table or in the air) and the second "
"beat of each measure with a knock up (in the air or on the shoulder). You "
"can also mark the beats with your foot, it you prefer, but it is very, very "
"important to mark the beats. You should make a habit out of it, at least "
"until you get enough skills at reading music."
msgstr ""
"没每一个小节的第一拍最强。因此，如果你数乐谱中的牌子，2/4拍的韵律则是：“一-"
"二-一二-……”，重音在第一个音，就像是在行军队伍中一样。学习阅读乐谱使用手划拍子"
"将帮助你更好的掌握，每个小节的第一拍可以是向下敲打（在桌子上或者在空气中模"
"拟），第二拍应该是向上敲打（在空气中或者在肩膀上）。你也可以用脚打拍子，在你"
"掌握读谱的技能之前，你可以养成打拍子的习惯。"

#: L1_MusicReading.cpp:316
msgid ""
"We could define the anacrusis as: 'note or group of notes that precede the "
"first downbeat of a piece or a musical phrase'. If you look closely, you "
"will notice that the pickup always precedes the first measure of the piece "
"or of the musical phrase. Also note that in the upbeat beginning, as the "
"first note is in a weak part or fraction, the rests that precede the first "
"note are not included at the beginning of the piece, so it 'seems' an "
"incomplete measure. Also, this 'incomplete' measure is not counted when "
"numbering the measures. For example:"
msgstr ""

#: L1_MusicReading.cpp:64
msgid ""
"We have learnt that the vertical position of a note on the staff determines "
"its pitch. The duration of the note (that, is the duration of its sound) is "
"indicated by using different types of signs for the notes, so each note sign "
"corresponds to a different duration. The following picture shows the "
"different types of notes and their names:"
msgstr ""
"我们已经学习到音符在五线谱上的竖直位置决定了其音高。音符的时长（也被称为其声"
"音的时长）则由表示音符的不同记号来表示，所以每种符号记号代表各自的时长。下面"
"的图中列出了不同的符号类型和它们的名称："

#: L1_MusicReading.cpp:348
msgid ""
"We know that there are strong and weak beats. For example, the first beat of "
"a measure normally has the strongest accent. But the accent can be "
"deliberately shifted to weak parts, as in the following example where the "
"quarter notes are shifted by the initial eighth note, so that they are "
"placed 'off-beat':"
msgstr ""
"我们知道节奏有弱拍和强拍。例如，小节中的第一拍通常拥有最强重音。但是该重音可"
"以被故意地转至弱拍，就像在接下来的例子中，四分音符被最初的八分音符替代，因此"
"被放置在后半拍。"

#: L1_MusicReading.cpp:460
msgid ""
"We learnt, in lesson 6, that written music is organized by dividing it into "
"small groups of beats, called 'measures'. The measures of the time "
"signatures studied in previous lessons (2/4, 3/4 and 4/4) have, "
"respectively, two, three and four beats per measure. These time signatures "
"are known as 'simple meter' or 'simple time signatures'."
msgstr ""
"在第6课中我们学习到，乐谱又被划分为不同的节拍群，被称为“小节”。前些课程中学习"
"到的2/4、3/4和4/4拍子中每个小节中分别包含2、3和4拍子。这些拍子被称为“单拍"
"子”或者“单节拍”"

#: L1_MusicReading.cpp:91
msgid ""
"We said in previous lesson that written music is divided on the staff into "
"parts named 'measures'. Although there are exceptions, in general all the "
"measures of a piece of music have the same number of beats. Therefore, we "
"must learn that written music is organized by dividing it into small groups "
"of beats, and these groups are called 'measures'."
msgstr ""
"在之前的课时中，我们提到乐谱在五线谱上被分成一个个被称为“小节”的部分。虽然有"
"例外，通常一个乐谱中每个小节包含的节拍数相同。因此，我们需要知道乐谱被划分成"
"了一组组的拍子，这些组群被称为“小节”。"

#: L1_MusicReading.cpp:155
msgid ""
"When it is necessary to write a note higher or lower than the pitch "
"represented by the staff lines, extra lines can be added to the staff. They "
"are called 'leger (or ledger) lines' and are drawn as short lines, slightly "
"longer than the note head. For example, the following score shows the "
"natural scale starting on C:"
msgstr ""
"如果要写一个比五线谱代表的音高要高或者低的音符，可以为五线谱添加额外的线。它"
"们被称为加线，通常以短线代表，仅比符头的宽度宽一点点。例如，下面的乐谱显示了"
"从C开始的自由音程："

#: L1_MusicReading.cpp:131
msgid ""
"When playing back a score its tempo is also controlled by the built-in "
"settings. Just change the displayed tempo number and the tempo of the score "
"will automatically adjust to it."
msgstr ""
"回放乐谱的时候其速度同样是由内置设置控制。修改显示的速度值，乐谱的速度将自动"
"调增。"

#: L1_MusicReading.cpp:65
msgid "Whole"
msgstr "全音符"

#: L1_MusicReading.cpp:27
msgid ""
"With exception of the first lessons, aimed at introducing the basic concepts "
"of the music notation, the remaining lessons are structured into three "
"sections:"
msgstr "第一课将介绍音乐记谱的基本概念，剩下的课时将包含三个部分："

#: L1_MusicReading.cpp:134
msgid ""
"You know that in written music sound is indicated by using note symbols, and "
"that there exists a note symbol for each duration. In written music silence "
"is also indicated with symbols, called 'rests'. There also exists a rest for "
"each note duration. The following score shows a quarter note and the quarter "
"rest:"
msgstr ""
"乐谱通过音乐符号记录音乐，每个时长都有一个符号代表。在乐谱中，无声也可用符号"
"表示，这些符号称作“休止符”。每个音符都有等长的休止符。下面的乐谱展示了四分音"
"符和四分休止符："

#: L1_MusicReading.cpp:4
msgid ""
"additional terms may apply. See cover page of this eBook for exceptions and "
"details."
msgstr "可能包含附加条款。更多免责条款和细节参看电子书的封面页"

#: L1_MusicReading.cpp:80 L1_MusicReading.cpp:82 L1_MusicReading.cpp:84
msgid "barline"
msgstr "小节线"

#: L1_MusicReading.cpp:87
msgid "double barline"
msgstr "双小节线"

#: L1_MusicReading.cpp:88
msgid "final barline"
msgstr "终小节线"

#: L1_MusicReading.cpp:187
msgid "flat"
msgstr "降"

#: L1_MusicReading.cpp:38
msgid "line 1"
msgstr "第一线"

#: L1_MusicReading.cpp:37
msgid "line 2"
msgstr "第二线"

#: L1_MusicReading.cpp:36
msgid "line 3"
msgstr "第三线"

#: L1_MusicReading.cpp:35
msgid "line 4"
msgstr "第四线"

#: L1_MusicReading.cpp:34
msgid "line 5"
msgstr "第五线"

#: L1_MusicReading.cpp:79 L1_MusicReading.cpp:81 L1_MusicReading.cpp:83
msgid "measure"
msgstr "小节"

#: L1_MusicReading.cpp:318 L1_MusicReading.cpp:319
#, fuzzy
msgid "measure 1"
msgstr "小节"

#: L1_MusicReading.cpp:320
#, fuzzy
msgid "measure 2"
msgstr "小节"

#: L1_MusicReading.cpp:321
#, fuzzy
msgid "measure 3"
msgstr "小节"

#: L1_MusicReading.cpp:323 L1_MusicReading.cpp:324
#, fuzzy
msgid "measure 4"
msgstr "小节"

#: L1_MusicReading.cpp:325
#, fuzzy
msgid "measure 5"
msgstr "小节"

#: L1_MusicReading.cpp:326
#, fuzzy
msgid "measure 6"
msgstr "小节"

#: L1_MusicReading.cpp:327
#, fuzzy
msgid "measure 7"
msgstr "小节"

#: L1_MusicReading.cpp:188
msgid "natural"
msgstr "还原"

#: L1_MusicReading.cpp:186
msgid "sharp"
msgstr "升"

#: L1_MusicReading.cpp:86
msgid "simple barline"
msgstr "单小节线"

#: L1_MusicReading.cpp:43
msgid "space 1"
msgstr "第一间"

#: L1_MusicReading.cpp:42
msgid "space 2"
msgstr "第二间"

#: L1_MusicReading.cpp:41
msgid "space 3"
msgstr "第三间"

#: L1_MusicReading.cpp:40
msgid "space 4"
msgstr "第四间"

#: L1_MusicReading.cpp:5
msgid "the teacher of music"
msgstr "音乐教师"

#~ msgid ""
#~ "Copyright © 2007-2012 myMusicTheory & LenMus project. All rights reserved."
#~ msgstr "myMusicTheory和LemMus项目授权 © 2007-2012。版权所有。"

#~ msgid "\n"
#~ msgstr "\n"

#~ msgid ""
#~ "<object-1 />\n"
#~ "<object-2 />"
#~ msgstr ""
#~ "<对象1 />\n"
#~ "<对象2 />"

#~ msgid ""
#~ "<a-1>Exercise 1</a-1> - Practise reading scores with leger lines below "
#~ "first line."
#~ msgstr "<a-1>练习 1</a-1> - 练习阅读有下加线的乐谱"

#~ msgid ""
#~ "<a-1>Exercise 2</a-1> - Practise reading scores with leger lines above "
#~ "fifth line."
#~ msgstr "<a-1>练习 2</a-1> - 练习阅读有上加线的乐谱"

#~ msgid "<a-1>Exercise 1</a-1> - Read scores containing the rhythms studied."
#~ msgstr "<a-1>练习 1</a-1> - 阅读包含已知节奏的乐谱。"

#~ msgid "<a-1>Exercise 1</a-1> - Read scores containing the bass clef."
#~ msgstr "<a-1>练习1</a-1> —— 阅读包含低音谱号的乐谱。"

#~ msgid ""
#~ "<a-1>Exercise 1</a-1> - Read scores containing the rhythms studied in "
#~ "this lesson."
#~ msgstr "<a-1>练习1</a-1> —— 阅读包含本课中包含的节拍"
